El sistema de moderación de SocratiCode opera en dos capas conceptualmente distintas que conviene no confundir. La primera es de naturaleza \textbf{pedagógica} y se implementa directamente en el \textit{system prompt}, donde la regla 4 (LÍMITE DE DOMINIO) obliga al tutor a negarse educadamente ante cualquier pregunta ajena a la programación y a redirigir la conversación al código. Cuando un alumno pregunta, por ejemplo, cómo hacer una tortilla de patatas, es el propio LLM principal quien detecta el desvío temático y responde con algo del estilo ``Solo puedo ayudarte con temas de programación, ¿en qué parte de tu código necesitas orientación?''. Esta capa no requiere ningún componente adicional, pues es consecuencia directa de seguir las instrucciones del \textit{system prompt}. La segunda capa es de \textbf{seguridad activa} y se implementa mediante un sistema de moderación dinámico basado en un segundo modelo de lenguaje que actúa como juez y que se describe a continuación.

\paragraph{El mecanismo de filtro: moderación por IA.}

En lugar de utilizar listas de palabras prohibidas o expresiones regulares, cuya fragilidad queda expuesta ante paráfrasis o idiomas distintos, SocratiCode delega el análisis de contenido en un segundo LLM, independiente del tutor principal. Este modelo recibe un \textit{prompt} de moderación especializado y responde únicamente con \texttt{OK} o \texttt{NO}. Los criterios que activan un bloqueo son deliberadamente estrictos y se limitan a contenido genuinamente dañino, como el material sexual explícito, las instrucciones para el daño físico, el discurso de odio o las instrucciones para fabricar armas o sustancias ilegales. El \textit{prompt} de moderación instruye expresamente al modelo para que marque siempre como \texttt{OK} cualquier fragmento relacionado con programación, errores de compilación, preguntas de código o preguntas socráticas, aunque parezcan inusuales o incompletas. Esta calibración evita falsos positivos que bloquearían la actividad educativa legítima.

Los cuatro modos de moderación (solo entrada, solo salida, ambos o ninguno) son configurables en tiempo de ejecución desde el modelo \texttt{SystemConfig}, sin necesidad de modificar el código ni reiniciar el servidor.

\paragraph{Moderación de entrada (\textit{input}).}

Antes de que el mensaje del alumno llegue al tutor principal, la función \texttt{moderate\_input()} lo evalúa de forma síncrona junto con el código del editor:

\PythonCode[lst:input_mod]{Bloqueo de input moderado}{Corte del flujo ante un veredicto negativo y emisión de la respuesta predeterminada (\texttt{views.py}).}{python/input_mod.py}{1}{13}{1}

Si el veredicto es negativo, el flujo se interrumpe antes de que el tutor principal procese nada. El mensaje del alumno se marca como \texttt{moderated=True} en base de datos y se devuelve al cliente un evento SSE con la respuesta predeterminada. La función opera con política \textit{fail-closed}. Si el modelo de moderación lanza una excepción por cualquier motivo, se asume que el contenido es inseguro y se bloquea igualmente.

\paragraph{Moderación de salida (\textit{output}).}

Esperar a que el tutor termine de generar su respuesta para moderarla a posteriori anularía la experiencia de \textit{streaming} en tiempo real. En su lugar, la moderación de salida funciona con una ventana deslizante configurable (\texttt{mod\_word\_window}, 40 palabras por defecto). Cada vez que el texto acumulado supera ese umbral, se lanza una tarea asíncrona independiente que evalúa \textit{todo el texto generado hasta ese momento} sin bloquear la generación ni el envío de \textit{tokens} al cliente:

\PythonCode[lst:output_mod]{Moderación de salida en paralelo}{Lanzamiento de tarea asíncrona de moderación cada \texttt{word\_window} palabras (\texttt{views.py}).}{python/output_mod.py}{1}{8}{1}

Al inicio de cada iteración del bucle de \textit{streaming} se comprueban las tareas ya completadas. Si alguna devuelve \texttt{NO}, se activa el indicador \texttt{flagged} y la generación se interrumpe en el siguiente ciclo. Una vez finalizado el \textit{stream}, se espera con \texttt{asyncio.gather} a que las tareas pendientes terminen antes de dar la respuesta por válida. La política de fallo en esta capa es \textit{fail-open}. Si una tarea de moderación lanza una excepción, se asume que el contenido es seguro para no cortar un \textit{stream} legítimo por un problema de infraestructura.

\paragraph{Respuesta al usuario cuando se bloquea contenido.}

Tanto la moderación de entrada como la de salida convergen en el mismo mensaje predeterminado cuando detectan contenido inapropiado:

\PythonCode[lst:moderated_response]{Mensaje de bloqueo}{Constante enviada al cliente cuando se detecta contenido inapropiado (\texttt{prompts.py}).}{python/moderated_response.py}{1}{4}{1}

En el caso de la moderación de salida, este mensaje \textit{reemplaza} el contenido parcial que el alumno pudo haber visto durante el \textit{stream}. El \textit{frontend} recibe un evento con el flag \texttt{moderated: true} y sustituye el texto acumulado en el \textit{placeholder} por la respuesta predeterminada. El mensaje truncado nunca se persiste en base de datos. En su lugar, se guarda directamente la respuesta de moderación con el indicador \texttt{moderated=True}.
