\begingroup
\shorthandoff{"<>} % Previene errores con babel y caracteres especiales en \texttt
\setlength{\arrayrulewidth}{1pt}
\arrayrulecolor{vlepsbased}
\begin{longtable}{|p{15cm}|}
  
  % --- CABECERA INICIAL ---
  \hline
  \rowcolor{maincolor} 
  \multicolumn{1}{|l|}{\textcolor{white}{\textbf{Caso de Uso}}} \\
  \hline
  \endfirsthead
  
  % --- CABECERA EN PÁGINAS SIGUIENTES ---
  \multicolumn{1}{c}{{\tablename\ \thetable{} -- Continuación}} \\
  \hline
  \rowcolor{maincolor} 
  \multicolumn{1}{|l|}{\textcolor{white}{\textbf{Caso de Uso (Continuación)}}} \\
  \hline
  \endhead
  
  % --- PIE DE PÁGINA INTERMEDIO ---
  \hline \multicolumn{1}{|r|}{\textit{Continúa en la siguiente página...}} \\ \hline
  \endfoot
  
  % --- PIE FINAL (Caption abajo) ---
  \hline
  \caption{Caso de Uso CU2 — Compilación y Ejecución de Código en Piston.}
  \label{TB:CU2_PISTON}
  \endlastfoot

  % Fila 1: ID y Actor
  \rowcolor{ulepsbased}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{7.5cm}p{7.5cm}@{}}
    \textbf{Identificador:} CU2 & \textbf{Actor principal:} Usuario 
  \end{tabularx} \\ \hline

  % Fila 2: Nombre
  \textbf{Nombre:} Compilación y ejecución de código en sandbox \\ \hline

  % Fila 3: Descripción
  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Descripción:} \newline 
  El usuario ejecuta el código de su editor en un entorno sandbox aislado (Piston). El sistema envía el código fuente, el lenguaje y la versión al contenedor, y devuelve la salida estándar (\texttt{stdout}), los errores (\texttt{stderr}) y el código de salida. \\ \hline

  % Fila 4: Precondiciones
  \textbf{Precondiciones:} \newline
  -- El usuario ha iniciado sesión en la plataforma. \newline
  -- El contenedor Piston está activo. \newline
  -- El lenguaje solicitado está instalado en el contenedor Piston. \\ \hline

  % Fila 5: Flujo principal
  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Flujo principal:} \newline
  1. El usuario pulsa el botón ``Ejecutar'' en el editor con código en el editor y el lenguaje seleccionado.\newline
  2. El sistema valida los datos de entrada .\newline
  3. El sistema construye el payload y lo envía a la API de Piston.\newline
  4. Piston ejecuta el código en un sub-contenedor aislado (compila primero si es necesario).\newline
  5. Piston devuelve la respuesta JSON con \texttt{stdout}, \texttt{stderr} y \texttt{exit\_code}.\newline
  6. El sistema procesa la respuesta: concatena errores de compilación y ejecución si existen.\newline
  7. El sistema devuelve al frontend el objeto JSON con la salida procesada.\newline
  8. El frontend muestra la salida en el panel correspondiente. Si hay errores, los resalta. \\ \hline

  % Fila 6: Flujos alternativos
  \textbf{Flujos alternativos:} \newline
  \textbf{FA-01:} Señal \texttt{SIGKILL} recibida: \newline
    1. El sistema interpreta  el campo \texttt{status}. \newline
    2. El sistema devuelve al frontend un mensaje de error explicativo. \\ \hline

  % Fila 7: Postcondiciones
  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Postcondiciones:} \newline
  1. El usuario recibe la salida de ejecución detallada. \newline
  2. Operación efímera: no se persiste el código ni el resultado en la base de datos. \newline
  3. Los archivos temporales del contenedor se eliminan automáticamente. \\ \hline

\end{longtable}
\endgroup