\begingroup
\shorthandoff{"<>"}
\setlength{\arrayrulewidth}{1pt}
\arrayrulecolor{vlepsbased}
\begin{longtable}{|p{15cm}|}
  \hline
  \rowcolor{maincolor} 
  \multicolumn{1}{|l|}{\textcolor{white}{\textbf{Caso de Uso}}} \\
  \hline
  \endfirsthead
  \multicolumn{1}{c}{{\tablename\ \thetable{} -- Continuación}} \\
  \hline
  \rowcolor{maincolor} 
  \multicolumn{1}{|l|}{\textcolor{white}{\textbf{Caso de Uso (Continuación)}}} \\
  \hline
  \endhead
  \hline \multicolumn{1}{|r|}{\textit{Continúa en la siguiente página...}} \\ \hline
  \endfoot
  \hline
  \caption{Caso de Uso CU7 — Modificación de datos del perfil.}
  \label{TB:CU7_PERFIL_DATOS}
  \endlastfoot

  \rowcolor{ulepsbased}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{7.5cm}p{7.5cm}@{}}
    \textbf{Identificador:} CU7 & \textbf{Actor principal:} Usuario
  \end{tabularx} \\ \hline

  \textbf{Nombre:} Modificación de datos del perfil \\ \hline

  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Descripción:} \newline 
  El usuario accede a la vista de ajustes para modificar su información personal (nombre de usuario y descripción/biografía). \\ \hline

  \textbf{Precondiciones:} \newline
  1. El usuario ha iniciado sesión y tiene un token válido. \\ \hline

  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Flujo principal:} \newline
  1. El usuario navega a la sección de "Perfil / Ajustes" desde la interfaz principal. \newline
  2. El sistema muestra los datos actuales del usuario (nombre de usuario, correo, descripción). \newline
  3. El usuario edita su nombre de usuario y/o descripción. \newline
  4. El usuario pulsa el botón "Guardar cambios". \newline
  5. El frontend envía una solicitud PATCH de actualización al backend con los datos modificados y su token de autenticación. \newline
  6. El sistema valida los permisos y verifica que el nuevo nombre de usuario no esté siendo utilizado por otra cuenta. \newline
  7. El sistema actualiza el registro en la base de datos de manera atómica. \newline
  8. El backend devuelve un código 200 OK con los datos actualizados. \newline
  9. La interfaz actualiza el estado local y muestra un aviso de éxito. \\ \hline

  \textbf{Flujos alternativos:} \newline
  \textbf{FA-01:} Nombre de usuario ya en uso: \newline
  1. Durante la actualización, el sistema detecta que el nombre de usuario solicitado ya pertenece a otro registro. \newline
  2. Se rechaza la modificación y el backend devuelve un error 400 Bad Request. \newline
  3. La interfaz muestra al usuario que el nombre no está disponible, abortando los cambios. \\ \hline

  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Postcondiciones:} \newline
  1. El nombre y la biografía del usuario se persisten actualizados en el sistema. \\ \hline

\end{longtable}
\endgroup
