\begingroup
\shorthandoff{"<>"}
\setlength{\arrayrulewidth}{1pt}
\arrayrulecolor{vlepsbased}
\begin{longtable}{|p{15cm}|}
  \hline
  \rowcolor{maincolor} 
  \multicolumn{1}{|l|}{\textcolor{white}{\textbf{Caso de Uso}}} \\
  \hline
  \endfirsthead
  \multicolumn{1}{c}{{\tablename\ \thetable{} -- Continuación}} \\
  \hline
  \rowcolor{maincolor} 
  \multicolumn{1}{|l|}{\textcolor{white}{\textbf{Caso de Uso (Continuación)}}} \\
  \hline
  \endhead
  \hline \multicolumn{1}{|r|}{\textit{Continúa en la siguiente página...}} \\ \hline
  \endfoot
  \hline
  \caption{Caso de Uso CU4 — Registro de usuario en la plataforma.}
  \label{TB:CU4_REGISTRO}
  \endlastfoot

  \rowcolor{ulepsbased}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}X X@{}}
    \textbf{Identificador:} CU4 & \textbf{Actor principal:} Usuario no autenticado
  \end{tabularx} \\ \hline

  \textbf{Nombre:} Registro de usuario en la plataforma \\ \hline

  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Descripción:} \newline 
  El sistema permite a un nuevo usuario crear una cuenta proporcionando nombre de usuario, correo electrónico y contraseña. El sistema verifica que la contraseña sea segura y cifra las credenciales. \\ \hline

  \textbf{Precondiciones:} \newline
  1. El usuario no ha iniciado sesión. \newline
  2. El correo electrónico introducido no está en uso en el sistema. \\ \hline

  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Flujo principal:} \newline
  1. El usuario accede a la vista de registro. \newline
  2. Introduce nombre de usuario, email, y repite dos veces una contraseña segura. \newline
  3. Pulsa el botón "Registrarse". \newline
  4. El sistema valida el formato del email y la seguridad de la contraseña (longitud mínima, caracteres alfanuméricos). \newline
  5. El sistema verifica que el nombre de usuario y el email no estén duplicados en la base de datos. \newline
  6. El sistema crea el usuario, realizando un hash seguro de la contraseña (PBKDF2 con SHA-256). \newline
  7. El sistema confirma el registro y redirige automáticamente al usuario a la vista de inicio de sesión. \\ \hline

  \textbf{Flujos alternativos:} \newline
  \textbf{FA-01:} La contraseña es débil o no coincide: \newline
  1. El sistema detecta que las contraseñas no coinciden o no cumplen la política de seguridad. \newline
  2. Se aborta la creación del usuario. \newline
  3. El sistema muestra un mensaje de error específico y devuelve al usuario al formulario. \newline
  \textbf{FA-02:} El usuario o email ya existen: \newline
  1. El sistema detecta que las credenciales pertenecen a otra cuenta. \newline
  2. Se rechaza el registro y se informa al usuario. \\ \hline

  \rowcolor{ulepsbased}
  \textbf{Postcondiciones:} \newline
  1. Se genera un nuevo registro en la base de datos de usuarios. \newline
  2. El usuario está listo para iniciar sesión. \\ \hline

\end{longtable}
\endgroup
