\begingroup
\setlength{\arrayrulewidth}{1pt}
\arrayrulecolor{vlepsbased} % Líneas un tono más oscuro que el fondo de las filas
\begin{longtable}{|c|p{3.5cm}|p{9cm}|}
  \caption{Requisitos No Funcionales del sistema.}
  \label{TB:REQ_NO_FUNC} \\
  
  % --- Primera cabecera (aparece solo en la primera página de la tabla) ---
  \hline
  \rowcolor{maincolor} 
  \textcolor{white}{\textbf{ID}} & \textcolor{white}{\textbf{Nombre}} & \textcolor{white}{\textbf{Descripción}} \\
  \hline
  \endfirsthead
  
  % --- Cabecera secundaria (se repite en las siguientes páginas) ---
  \multicolumn{3}{c}{{\tablename\ \thetable{} -- Continuación de la página anterior}} \\
  \hline
  \rowcolor{maincolor} 
  \textcolor{white}{\textbf{ID}} & \textcolor{white}{\textbf{Nombre}} & \textcolor{white}{\textbf{Descripción}} \\
  \hline
  \endhead
  
  % --- Pie de tabla (aparece al final de cada página si la tabla continúa) ---
  \hline \multicolumn{3}{|r|}{\textit{Continúa en la siguiente página...}} \\ \hline
  \endfoot
  
  % --- Pie final (aparece solo al final de la última página de la tabla) ---
  \hline
  \endlastfoot

  % --- CONTENIDO DE LA TABLA ---
  \rowcolor{ulepsbased} RNF-01 & Seguridad & El código de los usuarios debe ejecutarse en un entorno aislado (sandbox) sin acceso a red ni al sistema operativo. El sistema de IA debe integrar protecciones contra inyecciones de prompts. \\ \hline
  RNF-02 & Rendimiento & La ejecución de código debe limitarse estrictamente en tiempo (ej. 3 segundos) y memoria. Las respuestas del LLM utilizarán streaming para lograr una latencia inicial inferior a 1 segundo. \\ \hline
  \rowcolor{ulepsbased} RNF-03 & Usabilidad & La interfaz debe ser reactiva y ocultar las trazas de error de sistema crudas (ej. SIGKILL), traduciéndolas a mensajes de retroalimentación pedagógicos para el estudiante. \\ \hline
  RNF-04 & Fiabilidad & El sistema debe interceptar caídas internas del motor de ejecución sin detener la aplicación. La arquitectura debe permitir cambiar de modelo de IA sin modificar el código fuente. \\ \hline
  \rowcolor{ulepsbased} RNF-05 & Eficiencia y Costes & El consumo de la API debe optimizarse utilizando modelos de IA pequeños para la moderación y un sistema de truncado del historial para no exceder los límites de tokens. \\ \hline
  RNF-06 & Portabilidad & La plataforma cliente debe ser accesible desde cualquier navegador web moderno, sin requerir ninguna instalación ni configuración local por parte del estudiante. \\ \hline
\end{longtable}
\endgroup